英國政府：持BNO港人已可即時入境英國，不設工作薪金要求

英國首相府發言人說，擴大BNO權利的詳情會在未來幾星期敲定，但持BNO的港人已經可以即時到英國，亦不會有工作薪金要求。

2020-07-02 14:53:24

咁快

Make Britain great again!

明明琴晚仲話summer break後

98出世喊出嚟

父母有冇?有就已經ok

武肺都未搞掂, 邊個敢去?

條拎仲係澳洲 乜撚野？

屌 無bno

我敢

你老母老豆去先 之後你去讀master+phd 畢業之後你老豆老母應該已經有BC

British national 英國國民入境好合理

武肺死慘d 定比皇軍dum 落樓死慘d

武肺death rate 5% 國安法100%

細個老豆老母無拎，又無幫我拎
老婆有可唔可以

認真有冇人覺得咁多國家都俾你走
香港遲下真係會出事

禁入內文睇

但好多都老豆老母唔肯走

仲以為有排搞掂知咁爽手！？

God save the queen!

*點知

佢意思係而家BNO入境已幾計一年同可以搵野做？

冇事

成套大陸system 搬落黎啫

可以 配偶可以一齊去 所以有巴打講笑話要gay marriage

老豆過咗期十幾年冇續

無嘢嘅
最壞咪變到新疆咁

一向都可以入境英國，
但係比唔比你搵工先，同埋個entry stamp係寫幾耐先

而家快啲去續啦

97前但老豆老母都冇申請

琴日瞓左？

應該係可以做嘢 至於計唔計5年就唔清楚

最多入去住定先，再去鄰國如法國來回一轉。

但係有武肺，不過如果堅決要走都係時候出發。

因為政策一定短期內通過 , 所以以旅遊身份去定英國都得 , 只係過境時唔會查問財政狀況

搵個有BNO嘅專業人士擔保

咩apps嚟？

問題係LHR會chop過咩野既entry stamp比你
係即時實施，定係「入境英國」係指一向以往既入境

識嘅冇人有

但係香港人唔係蝗，會水火不容

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

點都好，搵個有bno既friend一齊去左先，最好係異性

而家似係你而家去到已經可以開始做嘢

可能知道有啲嘢好快到

當然係指5+1
琴日已經開始實施

英國一早ready好啦，等支那違約姐

借個位，BNO平權正視聽
黑色五毛分化警告，大量五毛正在用藍絲有BNO、走人對唔住97後割97後等風向進行分化，大家小心。

1.大家比人拉過/有小朋友（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）的話就應該即刻走，其他人亦應該起碼做好隨時走既準備，香港抗爭運動已經由本土抗爭升級為準國際戰爭， 我們能做的十分有限。 相反大家離開或準備好隨時可以離開，則美國及其盟友可以隨時採取行動，對香港進行制裁，令香港達至零經濟活動，攬炒香港經濟， 甚至日後作出軍事行動亦無需擔心誤傷香港人。 而且大家亦可用移民理由提取所有資產及強積金進一步打擊香港的財政儲備。
而且多人走亦可以起到掩護最需要走既手足，救奶左野手足係目前最重要既事。

2.大家無需擔心藍絲以及黑警移民英國，藍絲得兩種a.垃圾b.收成期，a.涯唔到六年移民監b.揾錢唔捨得走/走要承受巨大損失

重點：大家不應該反對平權或推到現階段設立篩選，因為這樣會妨礙奶左野手足逃難。反而，大家應該在藍絲移民英國後再篤灰。大家，要記住，篤灰係一把藍絲頭上既利劍，一日未入籍一日都嚮度，我就係要佢地嚮英國每一日都擔心比人篤灰，呢樣恐懼作為懲罰先係最大懲罰。

相比藍絲黑警，反而大家更應該想辦法推動取消侵犯人權者如689、777、鳩融居英權，因為他們可以一直不居英，不受英國審判，而定居歐洲。

3.97後手足唔會被割，首先，佢地可以跟BNO父母及配偶前往英國。第二，對於未受BNO平權保障嘅人佢哋仲有美國既救生艇計劃，該計劃估計幾日內亦會通過。

希望樓主可以pin，一齊擊退五毛

阿爸阿媽其中一個有就得

嘩

加速主義到光速世界咁

去到做唔番本行都唔知點算

依家申請續領係咪有排等？

然後集中營搬埋落香港就......

過期未續可唔可以去咗先續

大家可以番屋企啦.gif

香港都有武肺

一上機就比人捉啦

是但啦 大把藍領工可以做 人工唔錯

題不乎文

咁搞法, 同EU公民一樣待遇
不過香港人去呢, 都係準備一筆錢好
但唔駛咁早租屋, 可以先搵個hostel (如果係一個人, 一家人都得, 可以包起成間房)住
搵到工再租屋, 呢樣係我喺英國時見聞

佢dependant嗰度係咪要18歲以下

後生仔 + 香港人
有咩係做唔掂

再唔係等其他國家 英國應該係主力收殖民地遺民 睇吓美國台灣有咩方案

你哋完全低估藍絲父母on9程度

利申97 前香港出世，冚家冇BNO

99年出生嘅我父母冇拎bno

應該可以 只係貴

呢個真係要等宣佈
佢而家個detail未太清楚

Salute

咁你去台灣先啦⋯

結果最快做嘢係英國

真
馬死落地行 肯放下身段實餓唔死
調轉睇 搵食黎講香港係無得輸 就睇下你到底幾想脫離支那

內文加插咗

得加拿大同紐西蘭有親戚

而家叫人工唔差，有連登仔標準，去到搵本行嘅工，話就話有exp，但唔知人地肯唔肯請個asian

唔係要18歲以下先可以跟父母咩

metoo

搵區議員幫手

死硬，集中營。

99年有撚BNO

預咗做港豬

英國食咗春藥？

日出得咁快

香港係主戰場
支那只會更威脅香港人

國安特務每日光明正大抓十幾個抓十幾個殺/姦+送中
同你父母講你違反國安法要秘密審問都完全合法
你父母夠膽搞事就捉埋入去
點解會有人覺得仲有意思留落去

連登仔日日話日落日落
點知燈到日出

突然又加速咗

緊係無要求
因為根本無人請
普通人去到真係唔使做咩
有錢佬就邊到都得

真
成班講到好似人人有份咁
拎住女皇頭出世紙又點咪又係全家冇
依家希望大豆侵快手制裁
要死我點都要班賣港賊墊屍底

冇錢係咪留喺香港等死

哇單程咁貴？

等美帝收容

一直持BNO幾時都可以入境英國

只係過往不能停留超過半年及不可工作/讀書咁解啫

true 成日話97後果d父母有就得，鬼唔知咩 弊在就係無呀嘛 我97前都無呀 同你一樣藍絲父母on9無幫我申請

仲要撞正武肺 咁撚貴

做藍領一定有

咁英國同EU談判嘅時候會唔會將BNO視為自己嘅labours

果5年可唔可以番hk 架？

應該講緊帶冇BNO之伴侶及子女入境的手續

照宜家情况睇，佢地研判大陸個不可預測性係大增
五年內台海南海出事機會應最高，或者中國內亂，到時敕到香港又唔定
唔打仗，金融出事都大有可能

台灣喇屌

我諗住去做藍領

仲要英航直航 應該大把人搶緊

+1就係差少少
不過有都未必會走人

遲港共放哂班帶菌者落嚟咪一撚樣

你敢？花式送頭

講真大把大陸佬去美利堅，捱下捱下咪又買到間House住

以前一向都係指18歲以下

叫你去住先
可能仲係未有得工作住

支那01好似話97後都有機 十月先傾

我走到嘅話根本都冇需要返去呢個地獄

根本上一代好多on9 佬，我老母都係香港出世，佢自己都冇，問佢97 前點解唔申請，佢話唔識

不過，我冇諗過離開香港，只不過係有本BNO 出國方便啲啫

幫鬼婆通渠算

其實搞bno配對係好事

97 after 71

你去走難定渡假

現行做法每年唔可以離開90日

依家飛機少人又少
搭得嘅一定係要趕住用，唔劏你劏邊個

俾手足逃生嘛

公屋然大遷徙

冇錢。。。最快都要1 2年先走到

咪去台灣行下囉

只係防新移民 唔關97事

Gogogogogo

屌那媽98出世仲要成家得我一個冇

今日一返到公司起碼有四份一同事計劃緊聖誕前離開香港

利申：香港三大醫療集團

唔係最快做野係英國
係最快做到野既係英國
Bno護照係英國批出，係英國六級國籍法下其中一級既國籍，咁佢緊係有權話事
你想拎住bno或特區護照去英國以外既國家搵庇護
人地就要係國會通過一條法律去ensure 呢一批為數可觀既香港人既安全
而英國依家做既其實只係行政手段，係唔修改british nationality act既情況下修改immigration rules，盡量等你班有bno護照既香港人走到先，同一時間，英國願意踏出第一步，咁五眼聯盟入面既加拿大、澳洲、紐西蘭先會願意跟機，甚至有可能歐盟都會跟。點解話唔講美國呢？因為所謂既英國做第一步既呢個第一步，係同為五眼聯美國施壓先有，姐係第零步係由美國踏出咗，由美國做擔保，再由英國行出第一步以表誠意。

想問過咗期可唔可以入住境先？ 暫時搵唔到人副簽

你仲有澳美呀

同問

一係中武肺一係做浮屍空中飛人

如果老豆有botc但係冇bno點算？

轉飛都係5千幾，仲想點

大家冷靜啲 佢咁做係比啲好急要走個班人
姐係出晒樣 有份組織活動 前線 個班
普通人可以做定準備先

我淨係諗起今朝機場走唔甩果個

幾個星期都好漫長

未必 傾緊

本兒童BNO仲未去換

唔走啦 齊上齊落

agree

變大陸之嘛 唔會死

我都係 搵唔到人副簽

高危手足先走

而家嘅速度就好似柏林圍牆開放果句據我所知……立即生效，毫不拖延。咁 但當年嘅加速係向好嘅方向
而家就

我依家過左去先(BNO原本已可留半年）等佢一announce 有working right 即刻去搵工 諗唔諗得過

信手足！ 唔走～

先用遊客身份入英，六個月内去Home Office要申VISA或Residence Permit居住許可，有程序不是話去就去可坐五年、最好要聲明唔係藍絲警暴

應該唔得住

但暫時係啦

你同老婆要一齊住左兩年

本身BNO 持有人就可以入境英國ga la
係唔可以工作、讀書
佢嘅講法似係提示要走好走
寧願即時走去英國等新措施通過
無人會知支共會做d咩阻止BNO持有人走

冇bno喊出黎

文化大革命一代嘅中年人最撚鍾意篤灰

咁急

佢真係驚遲啲會block，現在馬上

移民dependent多數包埋>18但衣食住行老母俾

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

父母啲fd都得

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

佢哋多數係家庭環境唔差，細個就有出國，父母一定要申請護照。

但我藍屍父母窮過閪，成世冇出過國，佢哋自己都冇申請，點會幫仔女申請。

個撚個都係因為副簽而唔續

寄撚咗過去先啦
都真係要副簽自然再搵你

低B

冇bno 冇錢移民 已經執定行李入集中營

佢原意就係咁

係botc定bdtc?
兩樣野嚟架喎
前者係去到依家都仲有效
後者係一早已經無咗
係香港既bdtc轉咗做bno

你照寄左先 唔批先再搵人副簽

似係英國提晒水
有得走好走
一陣唔知中共又做d咩癲野落閘放狗

支那出世都有機會有

識幾個去完都係番左嚟，因為唔係好搵到野做，不過係以前唔係而家嘅情況啦

即係好多大學生靠屋企人都可以？

唔洗上網你apply 左就會即刻話俾你知洗唔洗副簽

對於我呢D窮撚黎講，
就算你比我而家走，都係好難走，
去到又唔知可以搵咩工
又冇錢，去到訓街咩

利申: 有BNO

冇

家下係咪搶人

冇英文source ，唔係官方聲明

唔係所有人都申請過BNO

可以
要出世時父母一方係英國國籍先有資格

gogogo

lets move.

買張機票，攞本BNO 走得

我付合一同三，但點樣查到身份證首次簽發日期，印象中我97 前未到12歲，好似係冇身份證

香港咁好住 唔怕 相信政府

但好似要自我隔離14日
要搵到地方落腳先

果陣97回歸 唔去旅行都大把人排隊申請啦 我本小童bno 1次都冇用過所以唔關出唔出國事啦

不過呢批人好似好少

BBC 有寫

HKER Make Britain great again!

不反了

Go

藍屍成最大贏家

所以咪話父母on9 囉

香港=新疆=猶太人
邊個叫人留低就係

父母唔去或者死左咁點搞

跟本就係
當地人都難搵工

睇黎擒晚單野都有好大影響

呢個似係

佢父母有BC唔代表佢會有BC.
佢住夠6年到時過左18歲都唔知比唔比入藉.
因為仍始終係無BNO.

好多只係有香港永久居民
要歸化入籍

SURE

留係香港啦

Same 又無錢又無工，唔通去到r 人地啲福利咩

i don't have bno

應該估到遲下出事

喊左
過左期 但有舊個本 可唔可以照受

天無絕人之路, 最少去台灣先

可以 by descent 一代

其實真係一個國一制 唔好再有希望

有就申請啦

BNO係唔會有福利
個待遇只係同而家EU公民(唔知Brexit有冇變)咁樣
可以免簽讀書同做野+無限期居留
但估計讀U都要俾Full fee

今朝先帶左頭盔
話港共 唔比bno人出境
英國都話無佢符
同比左張底牌 支那睇 無分別

樓主標題誤導，係講緊以遊客身分即時黎英國

個pathway 出左又成功申請後工作先冇薪金要求

同而家黎英國可以做野兩件事

冇錢就要做中國人 同內地情況一樣

好似冇返長工就得
衣食住行+讀書父母俾
你零用錢獎學金用去買iphone都得
當然到最後都要等條文同睇官

我覺得如果真係有需要嘅話可以申請政治庇護，呢啲時候應該好易批

係咪真嫁fact check左未？嗚啊！日不落帝國威返次啦！

快到咁

樂觀就大陸 萬一係新彊咁起百萬人集中營就唔係咁講

RTHK news

死都要死係自由之地

我係英國人呀hi

I just can’t believe it, mate.

你同番港台講

唔緊要，總要有人留低
老野成世人係香港生活，退休乜柒都要係香港，英國要拎到退休金要工作十年或以上
咁佢地唔走，總要有後生仔照顧佢，我地走哂，啲老豆老母就靠哂你啦

持bno有西屌

可否screen 一下制裁list and their family members 先？

係都唔出奇

不嬲任何人有護照都可以飛去英國架啦，語言偽術

I bet there must be something very bad going to happen soon…

Yesterday they said the plan takes months to write, now they said it will be ready in weeks

1981年英國國籍法 s2(1)
Acquisition by descent.
(1)
A person born outside the United Kingdom [F17and the qualifying territories] after commencement shall be a British citizen if at the time of the birth his father or mother—
(a)
is a British citizen otherwise than by descent; or

唔識唔好老點，會害死人

佢哋應該一早有name list

有Bno
但想問下佢家屬個意思
有無機會包埋父母&兄弟姐妹？

96年無bno 老豆老母得香港passport點搞

97 7月1之後個D咪仲

魚旦論要衝出國際！

下$5000 算平啦
真心平

仲搭因航係咪ON9架, 隨時送你中呀

Sor

以我所知BNO身份唔係一出世就有，要另外登記
我識好多人97前出世但屋企人冇幫佢地申請⋯⋯

Btw 到時你老豆老母仲可以申請團聚visa

認真一問,英國D鬼妹正唔正
利申:好鍾意鬼妹

聽聞英國鬼妹好多肥婆

How about try try 印度妹

以上條件係兒童申請BNO資格

點會唔出事
無讀過書唔識歷史
都feel到啦

咁繼續留係香港搵錢囉

Land whale

意大利先正

咁嘅話睇吓美國同其他國家嘅反應先 我估應該主力收97前殖民地遺民 97後睇吓美國同台灣 呢段時間可以盡量睇吓外國有啲咩工種缺 然後去學吓先

借個位嚟用！

有個channel一直出咗好多條片
係今日国安法立法個個都del po嘅時候，佢地仲出咗條片

我地唔可以畀佢地消失㗎！

97前
老豆老母都冇申請過

應該係得配偶 未滿十八子女

即時BOOK 鳩左機票

可唔可以ban咗啲藍屍同警犬

嘩你鋪話法，同EU公民一樣？
EU公民一樣有福利架
Brexit其中一個推因素：「點解拎住bno呢啲英國發出既護照，唔好話工作啦，淨係逗留都只可以留係度半年，而歐盟公民就可以用EU自由流動權利以接近無條件係英國居住、工作同讀書，讀書仲要唔洗錢咁濟？」
姐係澳門人在英國果啲仆街呀
因為係澳門人，有葡國公民國籍，唔識歐陸語言
就透過exercise eu citizen freedom of movement既權利住咗係英國，瘋狂屌柒香港人，仲反對bno平權
咁緊係啦，bno平咗權，佢地仲算係乜野？

有錢人就係
窮撚就要留低

利申: 有BNO的窮撚

第三次世界大戰一觸即發
到時想走都冇得你走

成段文字難聽過粗口

得另一半有

有半球就夠啦
去到會搵工架MA

結婚未？

留係香港死
都好過客死異鄉既

好Mean
但確實係寫實

支共最鐘意搵D囚犯就馬前卒
你鐘意咪留

我諗大家唔使太緊張嘅
宜家主要係俾手足先走

老美咁樣夾英國，澳州都出聲，美國應該最後會包底
佢夠膽係到開再教育營，應該可以即刻去任何西方自由世界

好撚慘 諗起人口老化 一整代23-40歲走晒
仲邊有人交稅去養啲老人家

其實呢個係最快幫到無BNO手足既方法
之前講仲俾人屌我on9

家屬呢

係0-45走清光

英國做全職老麥,月薪係幾多?

一早block咗呢隻五毛

心諗屌你老母，留返啲廢老俾00後養，真係好撚柒難聽
有bno 聽完就覺得新一代好撚慘

好多人係嫌貴 同埋有部分人係proud of做返中國人所以無申請

又見到巴打教醒大家
又諗起幾個月前RAAB仲係ON99咁個陣

依家每一間中小學都係再教育營
每一座監育都係新疆集中營

98出世 父母都無 感覺全身成陣膠味
唔係 係condom味

今次真係可以馬上撤退，發夢都估唔到英國佬突然間咁堅

Good

有97前出世 父母on9 ge 陪你

仲有後生藍屍
我哋d藍屍老豆老母靠你哋養啦

事實係難聽架啦
老年化本身已經嚴重
而家仲吸多班8/90後走
後生走哂，老人院都要有人做架，唔通你叫個就入去住嘅做咩

可以

點會揾唔到？我大把大陸親戚唔識英文都生存到

大陸人落嚟填充 但佢地就係唔跟規則做嘢 成個社會質素越嚟越低

啊係, 唔記得左呢樣野
搞到而家d council flat好撚多東歐移民
尤其係個朵成個歐洲臭晒嘅吉普賽人

多年前試過喺Manchester Chinatown食飯俾吉普賽人滋擾
去Glasgow影相果陣見到Buchanan Street一帶又好多呢d人乞食

唔好隨非你有錢燒，英文係兩件事黎

去美國/台灣

搞笑 你估開得教育營你仲走到

Hi 97年年尾

咩野英國國民呀
呢個世界只得中國國民

我眼中既raab到今日都係...唉唔講，廢事屌啲幫緊自己既人同埋唔想呢個人道危機時候搞分化但香港人的確真係要明白清楚民主概念本身係就分化，唔係玩團結，玩團結既係集體主義，姐係法西斯或者共產黨

其實無美國施壓真係唔洗旨意英國會做呢啲野
紛紛中就咁平咗現有有效bno護照果批人就算

round trip = 來回 ，我隨便search 即日航班

由日落秒變日出

冇bno 大陸出世 goodbye sir

打仗 拎gear 武裝起義

倫敦hostel全部都限住一兩個禮拜
本身都大把難民同學生搬嚟搬去

00後都有選擇
讀書叻既咪去外國讀埋MASTER
事在人為

所以咪要幫埋手足走
過去有財力捐d錢 整個基金開d公司 請佢地
出多d獎學金俾佢地過嚟讀書
唔好移咗民咩都唔理

開po搞啦最後逃生船

根本出面反對好多都係pr公司帶風向

英美澳加啲大城市你唔識英文都生存到
有啲大陸佬仲賺到錢

我係英國人啊

睇埋澳洲

我去過間Liverpool 嘅hostel
有條友一直住幾個月, 好多時呢d人會搵hostel落腳再搵工
搵到就租屋+搬

其實都好肯定最有賺錢能力同專才果班一定走曬
不過一定有D 會為左屋企人留係度既

有冇00後靚女手足,可PM詳談

人口老化問題 政府仆街同樓貴無人肯生

塘水滾塘魚
去華人區開鋪齋做支那人生意都夠食

最怕等唔切
支共見大堆錢同專才走曬實發爛渣搵00後果班出氣

跟本美國係夾鳩英國，唔係英國仲奶緊共。
同埋中英聯合聲名，冇理由要其他國家收香港人先過英國，咁直頭日蝕帝國。

me , 識賭波賭馬 ok

咪一堆大劣人落黎比D洗腳水你地D老一輩飲

佢地收入如何?

順帶一提，果邊增值稅及入息稅好重，不過住屋開支無香港咁高

VAT rates for goods and services: 20%

Income tax: 20-45%

講真係幫到人 唔太7就得

如果你真係想走，希望有會有bno fd幫到你，可能美國都幫到你遲d,加油

其實係㗎，我年頭已經想用working holiday過去，搵到長工就搞working visa。但唔知係咪remote 係香港搵嘅關係，完全無回音。而家咁嘅時世仲難，人哋啲本地人都失L晒業

即刻起集中營?

南亞仔 想問你好耐
你係咪全家都BC?
因為好似97後非華裔嘅英屬港人全部自動變BC?

如果全球制裁香港，香港經濟都係會死，香港搵食容易將成絕響

澳洲版有冇？

Married 合紙簽紙

支那人咪瘋狂生緊
種族清洗己成定局啦

移民監點計？

Thank you UK

應該可以跟老婆去

全面送中,反正到果陣時香港己經玩爛左
支共都唔洗再同你做樣講法律

有冇人已經坐緊飛機

應該要等BNO轉咗做bc先可以

揸uber/送外賣/做水電/保健員 長期請人

坦白講，澳門人在英國啲仆街乞人憎啲

我住啲最平最殘嘅hostel都見好多
聽到有啲波蘭人一屋廿幾人

其實如果最壞情況，未續到可唔可以過到去先續的?

合法配偶好似可以

97 前出世老豆老母無申請果班呢？

印度咩

所以好多人成日話英國快過美國
佢地唔明，英國做野既原因係因為美國要做野
簡單啲講，即係英國俾位美國入
無美國既話，分分鐘BNO連5+1既機會都無
而加澳台美再俾其他OFFER既機會=0

有冇女手足願意一齊去英國?
我單身，香港半個專業人士，去到可能只係搵到普通工咋
出黎食個飯la

美國放左風，5年之內會整死香港（refer to 香港自治法案為期5年）
美國認為救唔到香港而香港對中國重要性極大，所以先出手接難民的

諗下就明
10萬個BNO可以帶10萬個非BNO走
200萬個就帶到200萬個走

係, 我當時喺Liverpool玩幾日
間房幾亂下, 但好似10鎊一晚又包早餐
真係好抵屌

當時仲識左班City U嚟Liverpool U 嘅exchange
太早到冇宿舍住
一聽個英文口音就知係香港人

本身係for你有技能先過去
依家轉咗話你咩都唔洗帶過到嚟先學語言學技能

留返系大湾区啦😅

自己香港自己救
自己香港下代救
我去英國先88

等detail同埋18以上子女一樣要等detail

持BNO 港人現只能以旅客身分入境英國逗留六個月，其間不得工作

免薪金要求係講緊將來個visa，並非現時抵英即時可以工作並且無薪金要求

樓主pin this ，唔想好多人即時買單程機票甚至入境時被問起點解黎，黎幾耐走去講定居俾人原機送走

簡單啲講
支那留港不留人
美國就想留港人不留港

明天借盡錢
碌爆咭
出發

如果真係出現最壞既情況，應該可以
不過我相信最壞既情況係你無有效護照地勤公司職員受香港政府操控唔俾你上飛機

黑警呢

正路應該可以

黑警搵咁多錢唔會走

你起馬仲有時間諗去唔去

咁搞法有九成機會五年內打仗
第一個飛彈就射香港

但老底本金要幾多
生活費呀、機票都要計一計

不過沃門人喺英國好低調
多數同返香港人圈子玩
我見廣東人都係咁, 多數融入返香港學生圈子

冇薪金要求

梗係唔駛啦

小心共諜

謝，會參考下

未簽紙唔知得唔得

可以打工 倒屎都做住先 至少500k hkd

唔可以用英國資源, 你帶錢去解決生活支出當然無問題

HK soc都係班離地港豬, 醒水嘅唔好入
成班隨時都係高官仔女
仲有個CSSA, 不過陣蝗味正常人都唔想入

梗係唔可以

X 2036

Btw 簽張野 有幾難

想問下如果BNO持有人唔去(例如父母)
家屬(18歲以下子女)係咪就冇得去?

12個月，第一次真係幫香港人

工作薪金要求，本身係點？

係

都要時間排期 另一半用旅客身份去到簽得唔得？

97前去過旅行係咪都應該有bno

歐洲好多國家承認同居等同結婚

做外圍

再見 冇bno既各位
上岸先

係咪因為廣東話？
如果係既真係唔怪得支共咁驚咁憎廣東話

好快就有連燈tg真香港人group

真
我屋企個個真係無腦的
到尋日一講BNO呢個topic個陣都仲死撐話以前冇申請係冇問題 (因為以前冇錢)

利申97前全家都冇BNO

係
同埋CSSA多數都係北佬
正常廣東人唔會慣

望下西藏新疆

咁走黎有咩用
家人都走唔到

不嬲外國都係語言行先
最主要係講得廣東話個生活習慣同文化都唔會差太遠

唔係仲要問呀

去幫鬼婆通渠

tier 2 年薪三萬鎊

Appropriate salary
You’ll usually need to be paid at least £30,000 per year or the ‘appropriate rate’ for the job you’re offered - whichever is higher. Check the appropriate rate for the job you’ve been offered.

令我諗起The sound of music個故事
再搞落去要學北韓咁樣經東南亞先走到

因為國家安全理由禁止自由出入境
夠做未?

大家留意，唔係即走即搵工，冇回程機票（返香港）會俾人彈鐘

10鎊有得食抵到爛
我反而見香港人多數都住返好少少嘅hostel
同埋因為班長住嘅搬嚟搬去 已經組成圈子互相認識 而且個個都熟晒全市架步做品床師

英國工務員有咩福利呢

因為英文同港台翻譯係兩回事

Liverpool有冇伏? 消費好似較低

屌，96出世，老豆老母冇幫過我申請，我家姐阿哥都有，得我冇

係, 抵到爛
我反而覺得香港人好少會住hostel
旅行咁多年都未試過同香港人同房
台灣同強國人就試過
如果當時有個港女同房, 或者應該追左人
最勁都係試過同台妹同房

去IKEA買床可以買佢地意見

你肯定香港已經完全搞得掂？

好似係21 tim

低, 不過Liverpudlian 個口音唔係個個頂到
同埋個城治安麻麻
如果驚唔慣就去Manchester, 除非你係利迷

估唔到你咁勁

放晒風比香港人

彈鐘會入黑名單

琴日果位利物普萬歲被黑警話佢煽動威脅國家安全果位

我中意飛車，想去scotland點睇？

點解咁多人講到話走就走咁 好似唔洗錢唔洗plan咁？

前排報失咗有confirm email，要快d 搞埋佢，陣間政府使橫手唔俾你搞就大鑊

最簡單既嘢偏偏冇人做

雜總仲顛過毛魔

nmsl

放心
美帝、袋鼠國極可能以人道理由出手協助

依本

因為係走難唔係移民

十年前學生時期同佢哋嘈過，果時佢屌鳩我話我對中國有偏見

依家人老左都廢事同老人家嘈，唔做嘢做咗，冇意思

走難人地唔係比埋地方你住掛 唔洗搵屋租咩

好似研判左香港將全面淪陷變戰場咁
叫人有得走好走

要住兩年？
其實未註冊但一齊住咗六七年，而家馬上結婚得唔得

Scotland d路呢
冬天就咪搞, 會結冰
d山路可以去揸下嘅, Highlands 個景真係好正

真係考古
呢本如果你老豆係香港人
就either cukc or bdtc
一樣都係已經無咗既國籍
麻煩你地真係做多啲功課
Google有晒答案

邊到有track

唔係，佢只係講左可以入境英國，冇話可以工作

睇你都係居英巴打
北愛會否ira復活？

老實講 好似我呢D打份牛工 冇專業技能既廢柴
唔想去到做港蝗既話 都要草幾年錢去英國讀個master 讀完仲要唔知搵唔搵到工做

我以前長期住過咋

NI呢幾年都好和平, 冇咩事發生
98年個和解協議算係一大突破
應該就唔會, 不過Brexit呢個問題係會有可能令到英國失北愛(但個人唔多覺太大機會, 睇佢點樣再定個邊界policy)

有足夠嘅夜生活 都有野玩
但去Man最少要40分鐘
London都要個幾鐘
主要睇你翻工翻邊度

係香港翻緊bank 可以點搵工

讀喇, 起碼係一個認證
我本身都有英國Master
不過都係打緊牛工, 考慮讀上去Phd然後做研究工算

Bno又贏

呢樣真

LIV去London Euston都只係兩個鐘多d, 算快喇
不過係個死角, 唔似Manchester咁四通八達

如果香港做緊濕鳩sales & marketing去到英國搵工機會大唔大?

鄰近國家好似出緊豬瘟添喎

飛車去birmingham每個星期日都有

9UP圍爐多，有本事唔會哂時間上黎吹

都有睇過下 學費連生活費一年都3,40萬 點都要草幾年錢

Agger巴打講嘅嘢

唔好怪我直接啦，發覺好多人都唔注意自己嘅身分
到大禍臨頭時候先係咁問，連自己搜集資料都唔試下

坐十碌起跳不如中肺炎死好過

老豆有BNO，預備補領，我依家20，有無得一齊過？？

其實有HKU個學位已經係英文認證
因為間U都係用英文教書
真係要睇你讀書用中定英教

佢肯過你應該都過得

我有朋友90年前出世，佢都冇申請bno
好似前呢一，兩年成功申請返

不過而家開晒綠燈
半工讀真係有可能

其實英文差係咪唔應該過

搞唔掂 果時去親都坐到屎忽痛
依家吹兩吹 Man d樓又會升架啦

咁叫佢地建設大灣區

可以操返黎

我今日打左去問
佢話可以出一張畢業證書附加一句全英語授課
都係$30

如果有得唔係收國際生學費就好，以前EU都有另一個價

有巴士牌但過到去要再考過
只望英國啲巴士公司有職前訓練保送考牌

同居2年以上已經可以當係

又話暫時係18以下

咩大學用中文教

可以結到就即刻結啦
如果本身遲早都要結

仲讀緊書，無得走

一般黎講唔係易
佢地鐘意既野你冇興趣, 你鐘意既野佢地冇興趣
但老實講, 亦唔等於一定要融入佢地既生活文化

中文系

記得之前有個post有人串9中大生唔係用英文讀

rthk 個source晌邊度嚟?

修例要等
但可以寬鬆啲俾bno入境

讀左好多年社會大學 宜家先開始讀緊正式degree

我讀完Master有段時間冇點做full time
係近兩年先做返
仲慘, 去到真係唔知做咩好

sorry 巴打我講緊美國

佢係以為自己冇，但其實有

佢係續，唔係申請。

我100% sure 97 前冇申請過，而父母BNO 冇落名，係100% 冇BNO

《捕蛇者說》

老闆唔駛幫你搞簽證應該唔同曬講法..

想問下英國既Master係咪一年就搞掂?
假設真係去到想搵pt 係咪只可以同D黑工爭

All in 服票 之後做covered call
收期權金 先頂住

Manchester遲早有高鐵
再加上又係香港人聚居地之一
唔貴就假
加上又有間Manchester U同埋曼狗加持
真係幾有潛力

係
所以d人成日話英國Master冇咩認受性
而家冇左Visa工作規定, 真係可以邊讀邊做
不過唔好入去做唐餐, 入左同做狗冇分別

就算97前出世 當年父母冇幫申請一樣喊啦

bno holder就幾時都去得uk嘅

加上之前Home Office已經遞咗紙申請過渡性措施
只要bno件事一拍板就會立即執行
包括延長逗留到12個月 可以帶埋家屬等

所以依家過去至少可以免簽逗留12個月
不過做嘢應該未得 要等詳細安排

咦 我上網睇到話佢既認受性都有返咁上下既
如果初期去到人生路不熟 英文又唔好既話都唔合可以返咩工

你照上網申請 要副簽就搵呢到巴打幫手

帶錢去退休生活

呢d人係用香港人思維
覺得有first degree就夠香港搵工
Master唔應該咁快讀blablabla
個degree當然係獲得承認
除非你入間名次低到冇朋友嘅雞U, 好似689/何妖母校
否則點都有幫助嘅

如果父母唔記得有冇落名 有咩方法check

想問多少少 巴打你 d non local同學讀完之後有幾多個搵到工做留低?
我讀唔黎專科 只可以揀public administration呢D乞食科

果邊就業情況不理想

"Unemployment is nudging 3 million, vacancies have plummeted and pay packets are shrinking."

好少
而且我畢業個年代
正正係Cameron 上任, 佢一開波就取消左一年逗留簽證
要直接搵新工個老細Sponsor你先得
呢個Visa我家姐都拎過, 不過佢唔爭氣搵唔到工

上年續BNO, 未有心理準備，而且冇乜積蓄離開香港

望就望宜家放寬左會好D 巴打介唔介意講你讀邊科

搞清楚d。依家係表面係移民，實際上係逃難。要逃難果陣你仲可以考慮咁多?

定你好鐘意喺集中營入面開開心心咁開工?

Econ+Accounting

英國無人睇你undergrad 啦，何況仲要香港啲雞校讀番嗰英國master一定易搵好多，得香港學歷我都唔請你啦，除非你做低技術不過最後都係睇你英文有幾好，唔好就要你本身技術高過英國人要人聽你講嘢

係香港做開code狗，果邊搵唔搵到食？

利申：英文好屎

依家去但冇錢生活點算

Check 身分證首次發出日期

咪出左

過期點算

呢d 千載難逢既機會真係有見識既政府都識把握 係中先至會倏超級大傻仔

Botc 2002年先有
你老豆唔會有

我做緊間公司係當年麥理浩拍板成立既 唔知第時搵工有冇加乘

有

仆街樓價閪崩，冇人接貨lo

鬥快咁撚樣

全部人記得去到人地度唔好做蝗蟲
要有貢獻
香港人唔衰得

總有一日要衣錦還鄉

外國code狗歐洲應該好易搵野做, 因為語言要求低

英國有咩網站可以睇下有咩工作？

VLSI, telecom 英國有無得做

keep calm and carry on

我未走住，不過等疫情過左我來英國玩下消費下先，順便探下路睇邊區好住

真係得

英國內政部係認可同性伴侶，前提係要同住兩年先

有bno 但冇續得唔得

慢慢嚟，而家已經有BNO嘅當然優先處理

想問下如果得老豆有 但係佢唔想過去移民同生活 小弟想過去讀書工作5+1 會唔會有問題？ 定其實佢有 佢唔去 我都可以去 咁樣？ （佢支持我去讀書走人的） 感謝🙏🏾

暫時現行法規係十八以下先當dependence

所以睇落97尾至03嗰班最無著落，等下台美澳啦

唔好咁摺 講講下就會好
就算唔可以好decent 至少要溝通到

Push

香港係咪仆梗街啦

我

變新疆

而家應該給indefinite印

認同 連登太多伸手黨

簽紙只須一個月

去到有咩做

巴打我都係
當年中學畢業鳩hea做咗兩年freelance，
本住「收我咪讀，唔收咪唔讀」心態報大學
點知又真係收咗我
依家讀到一半，伸有兩年，唔知點好
今鋪真係洗濕咗個頭又叉錯咗隻腳

成家得呀哥有

你宜家讀緊u?
我情況仲複雜過你 兜兜轉轉宜家讀緊degree

家下入境唔可以工作啊
仲要14日quarantine

你兩老過去嗰6年食邊個？

準備開戰，而香港將會成為戰場

係呀 讀緊含大
雖然係廢 但大大話話都叫upgrade咗做大學
讀到一半唔讀又似好浪費
但我其實梗係想走啦 走去英又好澳又好
因為唔敢諗兩年後嘅香港又會係點
我又無咩積蓄 無錢學人咁瀟洒話走就走呀
所以我諗我都係靜靜地留底讀埋佢+返pt儲定錢

即係時間已經急到瀨

可以做下兼職 如果佢哋識英文

有無錢去英國讀，睇吓有無得transfer credit

感謝巴打建議先
但讀含大嘅我⋯ 我諗都係抆水啲喇
Tran cred去英國讀大學真係諗都唔敢諗
利申 仲要係廢科 social sciences

睇吓英國雞校會唔會平啲？

父母有 但97年8月出世 咁有冇

咁搞法分分鐘係打仗

屌98-02都唔得啦

97年尾

如果父母唔記得左included child有冇寫我個名
咁點查返?

我見好多巴打都話
起碼有50萬support生活費先好走
係生活費喎未計學費呢 我自問就真係冇呢條數
唔似各位咁灑脫 話走就走 錢的枷鎖

好似老公都可以（同性）

所以我問你有無錢交學費，你如果唔介意當自己工讀生應該捱到，人哋本地啲大學生都係咁捱

50萬條數點計出黎？

我估啦
就算渣bno去讀，都係算外地生
所以學費應該貴過local

其他逃生門post

突發！國安法通過 YT打壓黃圈手足頻道 扼殺言論自由？

嫁俾我
hehe

冇講過

老豆藍唔走又點計
利申98
我屌

98揮手

香港中文大學條例寫咗主要授課語言係中文

係，所以叫你睇吓有無錢交學費，有嘅就問credit transfer...之前有啲巴打香港讀hd再去澳洲都有得trans

你走啦，已經7咗好多次

official 冇出過聲 仲有呢個post 個標題有誤導成份

98正常都今年grad啦 好難仲喺靠屋企養

可能印都唔使, 同bc一樣(其實真係冇乜分別)

死五毛死開啦唔好比我係連登再見到你

The UK's Foreign Office said in a news release that "this new bespoke immigration route" would mean eligible Hong Kong residents could move to the UK without the current six month limit, and would have five years limited leave to remain, with the ability to live and work in the UK.It said the new route will be implemented in the coming months, with the exact date and further details to be announced in due course. "[url]In the meantime, we will ensure British National (Overseas) citizens who wish to come to the UK will be able to do so, subject to standard immigration checks,[/url]" it added.

『薪火post』BNO 續期資訊(88) 睇頂置 HMPO簽收後30個工作天內更新

放心 有好多97前有BNO 都未必會走

thanks !!

既然冇要求都得，咁即係係人都去得，包括好多基層低收入人士，佢哋英文唔荒好又冇一技之長，如何在英國搵到工作呢？ 咁搵唔到又如何呢？

bno可以直接改名做英國綠卡

半年前手足瞓英領門前要求平權我都覺得痴人說夢
估唔到世事難料，轉眼已經成真

種族清洗滅絕，禁粵語，遲早既事

父母肯去英國
唔論英國唔比人家庭團聚
要d仔女自己一個留係香港？
諗下都知唔會唔比直系親屬

同支那人有咩分別

你尋日係咪瞓撚左？

呢啲基層低收入人士去嚟做乜? 去大灣區佢哋更開心.

咁你又去英國做咩

無審查，英國實俾中共滲透，蠢撚到

有信心係好嘅， 但你睇吓人哋失業率先

想問下入境到時隔離14日係返去自己訂咗既酒店定係佢有指定既隔離中心要去?

大把手足就係呢啲人

唔係專才唔應該去英國
可能去台灣易d

跪求遊說到有黃雀行動救被捕被判手足
或因示威入罪都可以移民

所以我覺得要
1) 自己+父母係3粒星香港人
2) 有齊自己係香港讀幼稚園+小學+中學+大學既完整證明文件(畢業證書，成績表etc)
3) 係香港出世
應該就會篩走左一批人

後生可以學, 廢老bno去大灣區

我果行可能仲多左
不過冇BNO

邊個估到只係1個月局勢發展得咁快

利拎英超冠軍 》 bno平權
下個唔知係流浮山刀手定支爆
2020改變世界嘅一年

一係預期香港人留係度死硬 將香港人視作難民咁 好彩既係國際肯接收
一係準備同小支支打過(唔係打仗) 到時香港唔可能獨善其身 仲要依加俾小支支熊抱緊 但係國際眼中 因為香港人本身都係受害人 所以俾你走 好似叫你走得就好走既信息

有bno嘅人盡量帶97後冇bno ge人一齊走(如果決定要走)，唔好曬左1個quota，好多手足要大家一齊救

working holiday嘅人都做得掂生存到
唔好再放負

屌你，唔好引到其他人講自己既information出黎。
你講緊你朋友幾年出世呀嘛。

5年內

same，父母藍到癡撚線，乜7都冇

呢樣機會最大，唔走到時燒埋你就無得怨

真係好撚on9 香港人有冇廢到咁
屌你老母有手有腳驚餓得死咩

宜家華為、強國留學生已經係，
但英國有MI5，又係五眼聯盟，隨時可以追線起出成個強國滲透集團。

祖國

你想點，又貼埋大屋？

其實平時同香港差唔多

如果大部份崇尚自由嘅人都走左，你仲會唔會留喺度？仲會留喺度嘅有幾多唔係藍絲？

未續係咪唔入得

當時覺得冇可能啦英國咁奶共，已經放棄我哋，又冇著數點會咁做
估唔到咁快由冇可能變成事實
多謝總加速師

其實唔係直接平權
係擴權啫
但都比旅遊證件好

係咪講緊我

唔好放負，只係講番現實問題
你要明白一下子咁多人過去有冇咁多工作職位先
有好多手足喺香港都係低學歷基層人士

乜料，又話抗爭，轉頭就走?

照你條件，警佬家屬咪漏左囉，咁咪蠢囉

走到唔想走咩屌無BNO呀嘛

過咗10幾年冇續濕濕碎 而家續返一定得
最近呢半年好多人續返都唔使副簽

又話制裁，5月等到7月都未郁手

BNO 家長，可以帶同子女前住。

買機票下個月走了

家長有又點？佢地好多教育程度本身唔高，英文兩句都講唔好，點會肯同你係果邊住6年 利申：係哩種case

其實果5+1年，每年可以離開英國最多幾多日？有冇巴打知？

好多97後手足，我真的想要留守香港一齊守，但真係要走亦要一齊走

想問下social science係咪真係完食乞食科？黎緊果個degree都同呢樣有關

Psychology香港堅乞食, 但歐美完全另一回事

我果科又唔係齋social science 佢係鯨大既public administration+social science degree

香港的話，要讀上去先有用

入嚟幫手推下P牌推唔郁

[01.07.2019] 一齊嚟，一齊走

去英國讀書好貴嫁

笑唔出

過左18歲既 無團聚

我覺得佢地收到風中共會提出香港最終解決方案....

做燈做過頭比全世界當五毛

不過你今次其實係講得啱,
依一樣嘢係最好就需要Home Office解答下,
我嘅理解係講緊BNOs家下嚟英國入境嗰陣個leave係同以前一樣, 即係只係visitor, 無得打工, 讀長書, 之後等個settlement scheme出台先可以apply正式嘅leave to remain

但係佢哋話BNOs可以即刻過嚟嘅意思似係指緊批你入境嗰陣會唔問你咁多嘢咁解, 就好似之前封信入面咁講

咁d 97後手足咪走唔到囉

英國鬼妹唔多鍾意亞洲人

關我撚事？

唔抵得我可以移民英國？

唔會可憐你

要係靚嘅異性

比起美國好似平d

實際有幾多人會走

係好想走 但我要齊上齊落

咁睇AZ

如果我用t4簽一年，期間內轉leave to remain，要唔要出境再申請

去到英國只可以保留私家車同電單車牌
輕型貨車好似都得

97年出世老豆老母唔幫我拎bno 又唔收我地呢班
喺香港等死 真condom

講真依啲一定唔會係無條件收留
無返咁上下身家根本走唔到
得英國嗰個先真係有機票錢就得

唔關事 係香港人依個身份已經係罪
同德軍清洗猶太人一樣 好快黎到香港

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報資料:

金融戰線 永久離港 和你提清MPF

B
Full licence obtained after 31 December 1996:
Vehicles up to 3,500 kg MAM with up to 8 passenger seats (with a trailer up to 750 kg). Also covers heavier trailers if the total MAM of the vehicle and trailer is not more than 3,500 kg.
Motor tricycles with a power output higher than 15 kW if driver is over 21 years old.

睇字面貨van冇問題
5.5就要另外攞C1

大大個Canada

個個有咁多錢去讀書咩
無錢咪又係等死
有錢比學費 都無錢生活
自己走到就一副高姿態咁
威啦威啦 有得移民

可以借

講到唔駛還咁
幾多人喺香港讀大學都要借
又未出黎做野

至少走咗先人冇事

其實真係好難 香港係好多人好有錢
但真係有啲人你叫佢拎十萬出黎都未必有
呢班人除左本身有BNO 可以無乜成本走之外
唔見得其他地方可以走到

真係好想BNO 可以開返970630未滿18嘅人申請
英國子民，但出世個陣無得㨂，比老豆老母搞到變左中國藉。

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

只要唔係有錢到過去即時買屋
就算講緊租樓
其他po都話無工作無擔保唔易租到
係就係無成本過到去
生活基本嘢，無配套的話
成班人有前無後
喺嗰邊無人無物搞出大頭佛
最後造成社會問題又俾人插

50萬生活費講緊for 1年？

Don't be too optimistic
唔係個個都有錢讀書
到時還學債還十幾年一樣濕滯

手持bc
有冇98後嘅妹妹想同我一齊走

去加拿大都唔使跟你

收返本野啦

18歲以下子女先可以 Dependence 去英國，
冇理睇住個仔留港做人質，自己投奔自由，
法理上我明白，但情理係有落差。

另外
要繼續爭取恢復1983年前在港出生 BC 公民身份
追討返子女以血源繼承 BC國籍權利
( 唔知有冇人做緊嘢呢？)

其實呢d問題唔洗再問啦
你地老豆老母都幫你地選擇左做中國人

人哋去加拿大

老豆老母續完，本身係97後可以拎架咩

被咀咒既月份

香港讀書咪又係咁借，唔明你抱怨乜野
一係你去德法做難民，人地批你咪可以接近免費讀書囉

你去到唔駛住？香港起碼有屋住

仲要香港4年 16萬咋喎
個度要幾多呀？

去到你屋企食訓生活邊樣唔係錢
大佬人哋唔係有咁上下家底，去到你唔通訓街咩

定係你唔理解香港基層有幾基層？

香港讀書平你咪留香港讀

咁你想點
係咪一去到加拿大包食包住比埋金髮鬼妹你先滿意

咁你想人地比你去 出錢養埋你? 而家走難唔係移民 走難仲想豐衣足食

唔知佢抱怨乜
比簽證，借埋錢佢讀書都唔滿意

愛國既代價

總之窮撚走唔到就抵死啦 自己走到咪得 其他人話知你
知你地有錢啦 總要有啲人走唔到留喺集中營嘅
唔係你地走左依堆人點繼續拎光環呀

我當年拎三萬蚊就走左，sor

有幾多香港人只係夠岩岩生活 多啲閒錢都無

好叻叻呀你 移民革命真係好勁

好過你係到抱怨D無謂問題先

可以去加拿大

離開既手足記得拎哂MPF既錢走

good point push this

wow need to push this
wumao sou pei la

excellent point g chi you

連登仔神燈

我要去美軍 打柒支共

對連燈仔燈力一向有信心

Link入面邊有講到即時入境?

入境冇問題，係有冇最長要留幾耐，同埋係冇得拎NI number / BRP，因為係遊客

就咁睇拎bno一定係最方便，加拿大果堆又要申請又要等批仲要唔知係咪要僱主請左先可以申請，就咁望落同技術移民有咩分便？

利申：97前，垃圾老母自己有唔幫我拎仲要寫Child0

96新移民係咪可以疊埋心水留低

我講緊嘅係連基本生活都唔夠嘅
咁我去嚟做乜？

好簡單既道理
你以上推敲嘅都唔係我想講嘅嘢

香港人去到加拿大唔係本身有啲錢既實際上係好難生存到

唔係無成本

以錢去計住香港平過住CA好撚多